const questionsSolarSystemMedium = [   
    {
        question: 'Quel est le plus grand satellite de Jupiter?',
        correctAnswer: 'Ganymède',
        categoryAnswer: jupiterMoons,
        explanation: 'Ganymède, de nom international Jupiter III Ganymede8, est un satellite naturel de Jupiter. Sur l\'échelle des distances au centre de Jupiter, il s\'agit du septième satellite naturel connu de la planète et du troisième satellite galiléen. Terminant une orbite en approximativement sept jours terrestres, il participe à une résonance orbitale dite de Laplace, de type 1:2:4, avec Europe et Io. D\'un diamètre de 5 268 kilomètres, dépassant de 8 % celui de la planète Mercure et de 2 % celui de Titan, la plus grande lune de Saturne, Ganymède est le plus gros satellite naturel de Jupiter et le plus gros de tout le Système solaire. Étant constitué en quantités à peu près égales de roches silicatées et de glace d\'eau, sa masse n\'est que 45 % de celle de Mercure (constituée de roches et de métaux), mais reste la plus importante de tous les satellites planétaires du Système solaire, atteignant 2,02 fois celle de la Lune.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 2ème plus grand satellite de Jupiter?',
        correctAnswer: 'Callisto',
        categoryAnswer: jupiterMoons,
        explanation: 'Callisto, ou Jupiter IV, est un satellite naturel de la planète Jupiter, découvert en 1610 par Galilée. Callisto est la troisième plus grande lune dans le Système solaire et la deuxième du système jovien, après Ganymède. C\'est également la lune galiléenne la plus éloignée de Jupiter et la seule à ne pas être en résonance orbitale. Callisto se serait formée par accrétion du disque de gaz qui entourait Jupiter après sa formation. Elle est composée approximativement à parts égales de roche et de glaces. En raison de l\'absence d\'échauffement dû aux forces de marées, la lune ne serait que partiellement différenciée. Des recherches menées à l\'aide de la sonde Galileo révèlent que Callisto pourrait posséder un petit noyau composé de silicates, ainsi qu\'un océan d\'eau liquide à plus de 100 kilomètres sous la surface de la lune. Ce dernier serait susceptible d\'accueillir une vie extraterrestre.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 3ème plus grand satellite de Jupiter?',
        correctAnswer: 'Io',
        categoryAnswer: jupiterMoons,
        explanation: 'Io, ou Jupiter I, est un satellite naturel de Jupiter. Plus spécifiquement, il s\'agit de la troisième plus grande lune galiléenne et celle ayant l\'orbite la plus proche de la planète Jupiter, possédant un demi-grand axe de 421 800 kilomètres et une période de révolution d\'environ 42 heures. Par ailleurs, elle est la quatrième plus grande lune du Système solaire, la plus dense d\'entre elles et l\'objet astronomique connu contenant la plus faible quantité d\'eau. Avec plus de 400 volcans actifs, Io est l\'objet le plus géologiquement actif du Système solaire. Cette activité géologique extrême est le résultat d\'un réchauffement par effet de marée dû au frottement engendré à l\'intérieur de la lune par ses interactions gravitationnelles avec Jupiter et les autres satellites galiléens — notamment Europe et Ganymède avec lesquelles elle est en résonance orbitale. Ces volcans produisent des panaches de soufre et de dioxyde de soufre qui s\'élèvent à plusieurs centaines de kilomètres au-dessus de la surface puis recouvrent les vastes plaines de la lune d\'une couche givrée de matériaux. Les panaches, associés aux coulées de lave pouvant s\'étendre sur plus de 500 km de longueur, produisent de grands changements de surface et la peignent dans diverses nuances de jaune, rouge, blanc, noir et vert. Les matériaux produits par ce volcanisme constituent d\'une part l\'atmosphère mince et inégale de Io, et produisent d\'autre part un grand tore de plasma autour de Jupiter du fait de leur interaction avec la magnétosphère de la planète.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 4ème plus grand satellite de Jupiter?',
        correctAnswer: 'Europe',
        categoryAnswer: jupiterMoons,
        explanation: 'Europe, ou Jupiter II, est un satellite naturel de Jupiter. Plus spécifiquement, il s\'agit de la plus petite lune galiléenne et la sixième lune la plus proche de la planète parmi les 82 connues de Jupiter, possédant un demi-grand axe de 671 100 km et une période de révolution d\'environ 85 heures. Par ailleurs, elle est la sixième plus grande lune du Système solaire avec un diamètre de 3 122 km. Légèrement plus petite que la Lune, Europe est principalement constituée de roche silicatée et d\'une croûte de glace d\'eau ainsi que probablement d\'un noyau de fer et de nickel. Elle possède une très mince atmosphère, composée principalement d\'oxygène. Sa surface présente notamment des stries glaciaires et des fissures appelées lineae, mais peu de cratères d\'impact. Europe possède la surface la plus lisse de tous les objets célestes connus du Système solaire. Cette surface jeune — d\'un âge estimé à 100 millions d\'années — et sans relief associée à la présence d\'un champ magnétique induit conduit à l\'hypothèse que, malgré une température de surface moyenne de 90 K (-183 °C), elle posséderait un océan d\'eau souterrain d\'une profondeur de l\'ordre de 100 km qui pourrait éventuellement abriter une vie extraterrestre. Le modèle prédominant suggère que le réchauffement par effet de marée dû à son orbite légèrement excentrique — maintenue par sa résonance orbitale avec Io et Ganymède — permet à l\'océan de rester liquide et entraînerait un mouvement de glace similaire à la tectonique des plaques, la première activité de ce type constatée sur un autre objet que la Terre. Du sel observé sur certaines caractéristiques géologiques suggère que l\'océan interagit avec la croûte, fournissant également une source d\'indices pour déterminer si Europe pourrait être habitable. En outre, le télescope spatial Hubble détecte l\'émission de panaches de vapeur d\'eau similaires à ceux observés sur Encelade, une lune de Saturne, qui seraient causés par des geysers en éruption et qui permettraient éventuellement de détecter des traces de vie sans avoir à utiliser d\'atterrisseur — aucune sonde n\'ayant jamais atterri sur la lune.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 7ème satellite le plus proche de Jupiter?',
        correctAnswer: 'Ganymède',
        categoryAnswer: jupiterMoons,
        explanation: 'Ganymède, de nom international Jupiter III Ganymede8, est un satellite naturel de Jupiter. Sur l\'échelle des distances au centre de Jupiter, il s\'agit du septième satellite naturel connu de la planète et du troisième satellite galiléen. Terminant une orbite en approximativement sept jours terrestres, il participe à une résonance orbitale dite de Laplace, de type 1:2:4, avec Europe et Io. D\'un diamètre de 5 268 kilomètres, dépassant de 8 % celui de la planète Mercure et de 2 % celui de Titan, la plus grande lune de Saturne, Ganymède est le plus gros satellite naturel de Jupiter et le plus gros de tout le Système solaire. Étant constitué en quantités à peu près égales de roches silicatées et de glace d\'eau, sa masse n\'est que 45 % de celle de Mercure (constituée de roches et de métaux), mais reste la plus importante de tous les satellites planétaires du Système solaire, atteignant 2,02 fois celle de la Lune.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 8ème satellite le plus proche de Jupiter?',
        correctAnswer: 'Callisto',
        categoryAnswer: jupiterMoons,
        explanation: 'Callisto, ou Jupiter IV, est un satellite naturel de la planète Jupiter, découvert en 1610 par Galilée. Callisto est la troisième plus grande lune dans le Système solaire et la deuxième du système jovien, après Ganymède. C\'est également la lune galiléenne la plus éloignée de Jupiter et la seule à ne pas être en résonance orbitale. Callisto se serait formée par accrétion du disque de gaz qui entourait Jupiter après sa formation. Elle est composée approximativement à parts égales de roche et de glaces. En raison de l\'absence d\'échauffement dû aux forces de marées, la lune ne serait que partiellement différenciée. Des recherches menées à l\'aide de la sonde Galileo révèlent que Callisto pourrait posséder un petit noyau composé de silicates, ainsi qu\'un océan d\'eau liquide à plus de 100 kilomètres sous la surface de la lune. Ce dernier serait susceptible d\'accueillir une vie extraterrestre.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 5ème satellite le plus proche de Jupiter?',
        correctAnswer: 'Io',
        categoryAnswer: jupiterMoons,
        explanation: 'Io, ou Jupiter I, est un satellite naturel de Jupiter. Plus spécifiquement, il s\'agit de la troisième plus grande lune galiléenne et celle ayant l\'orbite la plus proche de la planète Jupiter, possédant un demi-grand axe de 421 800 kilomètres et une période de révolution d\'environ 42 heures. Par ailleurs, elle est la quatrième plus grande lune du Système solaire, la plus dense d\'entre elles et l\'objet astronomique connu contenant la plus faible quantité d\'eau. Avec plus de 400 volcans actifs, Io est l\'objet le plus géologiquement actif du Système solaire. Cette activité géologique extrême est le résultat d\'un réchauffement par effet de marée dû au frottement engendré à l\'intérieur de la lune par ses interactions gravitationnelles avec Jupiter et les autres satellites galiléens — notamment Europe et Ganymède avec lesquelles elle est en résonance orbitale. Ces volcans produisent des panaches de soufre et de dioxyde de soufre qui s\'élèvent à plusieurs centaines de kilomètres au-dessus de la surface puis recouvrent les vastes plaines de la lune d\'une couche givrée de matériaux. Les panaches, associés aux coulées de lave pouvant s\'étendre sur plus de 500 km de longueur, produisent de grands changements de surface et la peignent dans diverses nuances de jaune, rouge, blanc, noir et vert. Les matériaux produits par ce volcanisme constituent d\'une part l\'atmosphère mince et inégale de Io, et produisent d\'autre part un grand tore de plasma autour de Jupiter du fait de leur interaction avec la magnétosphère de la planète.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 6ème satellite le plus proche de Jupiter?',
        correctAnswer: 'Europe',
        categoryAnswer: jupiterMoons,
        explanation: 'Europe, ou Jupiter II, est un satellite naturel de Jupiter. Plus spécifiquement, il s\'agit de la plus petite lune galiléenne et la sixième lune la plus proche de la planète parmi les 82 connues de Jupiter, possédant un demi-grand axe de 671 100 km et une période de révolution d\'environ 85 heures. Par ailleurs, elle est la sixième plus grande lune du Système solaire avec un diamètre de 3 122 km. Légèrement plus petite que la Lune, Europe est principalement constituée de roche silicatée et d\'une croûte de glace d\'eau ainsi que probablement d\'un noyau de fer et de nickel. Elle possède une très mince atmosphère, composée principalement d\'oxygène. Sa surface présente notamment des stries glaciaires et des fissures appelées lineae, mais peu de cratères d\'impact. Europe possède la surface la plus lisse de tous les objets célestes connus du Système solaire. Cette surface jeune — d\'un âge estimé à 100 millions d\'années — et sans relief associée à la présence d\'un champ magnétique induit conduit à l\'hypothèse que, malgré une température de surface moyenne de 90 K (-183 °C), elle posséderait un océan d\'eau souterrain d\'une profondeur de l\'ordre de 100 km qui pourrait éventuellement abriter une vie extraterrestre. Le modèle prédominant suggère que le réchauffement par effet de marée dû à son orbite légèrement excentrique — maintenue par sa résonance orbitale avec Io et Ganymède — permet à l\'océan de rester liquide et entraînerait un mouvement de glace similaire à la tectonique des plaques, la première activité de ce type constatée sur un autre objet que la Terre. Du sel observé sur certaines caractéristiques géologiques suggère que l\'océan interagit avec la croûte, fournissant également une source d\'indices pour déterminer si Europe pourrait être habitable. En outre, le télescope spatial Hubble détecte l\'émission de panaches de vapeur d\'eau similaires à ceux observés sur Encelade, une lune de Saturne, qui seraient causés par des geysers en éruption et qui permettraient éventuellement de détecter des traces de vie sans avoir à utiliser d\'atterrisseur — aucune sonde n\'ayant jamais atterri sur la lune.'
    },
    {
        question: 'Quel est le satelite le plus massif de Saturne?',
        correctAnswer: 'Titan',
        categoryAnswer: saturnMoons,
        explanation: 'Titan, aussi appelé Saturne VI, est le plus grand satellite naturel de Saturne. D\'un diamètre 6 % plus grand que celui de Mercure, Titan est par la taille au deuxième rang des satellites du Système solaire, après Ganymède, le plus gros satellite de Jupiter. Il s\'agit du seul satellite connu à posséder une atmosphère dense. Découvert par l\'astronome néerlandais Christian Huygens en 1655, Titan est la première lune observée autour de Saturne,'
    },
    {
        question: 'Quel est le 2ème satelite le plus massif de Saturne?',
        correctAnswer: 'Rhéa',
        categoryAnswer: saturnMoons,
        explanation: 'Rhéa est un satellite naturel de Saturne, le deuxième plus grand satellite de la planète par la taille après Titan. Il fut découvert en 1672 par l\'Italien, naturalisé français, Jean-Dominique Cassini.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 3ème satelite le plus massif de Saturne?',
        correctAnswer: 'Japet',
        categoryAnswer: saturnMoons,
        explanation: 'Japet (S VIII Japet ; désignation internationale Iapetus) est un satellite naturel de Saturne, le troisième plus grand satellite de la planète par la taille. Il fut découvert en 1671 par Jean-Dominique Cassini. Japet est principalement connu pour sa coloration, l\'un de ses hémisphères étant particulièrement brillant tandis que l\'autre est très sombre. La sonde Cassini a dévoilé d\'autres caractéristiques rares, comme une crête équatoriale courant le long de la moitié du satellite. Il s\'agit également du plus grand corps du Système solaire à ne pas être en équilibre hydrostatique, surpassant par son diamètre la quasi-totalité des candidats au statut de planète naine.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 4ème satelite le plus massif de Saturne?',
        correctAnswer: 'Dioné',
        categoryAnswer: saturnMoons,
        explanation: 'Dioné (S IV Dione) est une des lunes de Saturne, découverte par Jean-Dominique Cassini (Giovanni Domenico Cassini) en mars 1684, en même temps que Téthys.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 5ème satelite le plus massif de Saturne?',
        correctAnswer: 'Téthys',
        categoryAnswer: saturnMoons,
        explanation: 'Téthys (S III Tethys) est l\'une des lunes de Saturne. Elle a été découverte en 1684 par Jean-Dominique Cassini alias Giovanni Domenico Cassini.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 6ème satelite le plus massif de Saturne?',
        correctAnswer: 'Encelade',
        categoryAnswer: saturnMoons,
        explanation: 'Encelade (S II Enceladus) est un satellite naturel de Saturne, découvert par William Herschel en 1789. Il s\'agit du sixième satellite de Saturne par la taille et du quatorzième par son éloignement. Depuis la mission Voyager 2, et surtout la mission Cassini-Huygens, arrivée en orbite saturnienne en 2004, Encelade est réputé pour posséder plusieurs caractéristiques étonnantes, dont une géologie très complexe jusque-là insoupçonnée, et une activité qui reste toujours actuellement difficile à expliquer, pour un corps de si petite taille (500 km de diamètre en moyenne). La sonde Cassini a d\'ailleurs observé à sa surface des jets de matière qui pourraient être semblables à des geysers composés  d\'une sorte d\'eau carbonique mélangée à une essence de gaz naturel , et qui semblent indiquer la présence d\'eau liquide sous la surface. De récentes observations ont permis de confirmer cette hypothèse, en démontrant la présence d\'un océan d\'eau liquide sous sa surface. Les trois ingrédients de la vie (chaleur, eau, molécules organiques) seraient donc potentiellement présents sur Encelade.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 7ème satelite le plus massif de Saturne?',
        correctAnswer: 'Mimas',
        categoryAnswer: saturnMoons,
        explanation: 'Mimas (S I Mimas) est un satellite naturel de Saturne découvert en 1789 par William Herschel. Il tire son nom de Mimas, un Géant de la mythologie grecque. Mimas est le satellite sphéroïdal, parmi six autres, le plus près de Saturne mais aussi le plus petit. Son diamètre varie de 382 à 418 kilomètres. Les sept autres petits satellites connus situés entre son orbite et la surface de la planète géante ont tous un diamètre inférieur à 200 kilomètres, autrement dit d\'une masse trop faible pour assurer une forme sphérique de cohésion. La faible densité de Mimas (1,17) laisse à penser qu\'il est principalement constitué de glace d\'eau avec une petite proportion de roches.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 8ème satelite le plus massif de Saturne?',
        correctAnswer: 'Phœbé',
        categoryAnswer: saturnMoons,
        explanation: 'Phœbé (S IX Phoebe) est une lune de Saturne, découverte en 1899 par William Henry Pickering.'
    },
    {
        question: 'Quelle est la distance moyenne entre le soleil et la terre (en km)?',
        correctAnswer: '150000000',
        categoryAnswer: wrongUADistances,
        explanation: 'La distance minimale du Soleil à la Terre est de 147 098 074 km. \nLa distance maximale du Soleil à la Terre est d\'environ 152 millions de kilomètres, plus précisément 152 097 701 km.\nLa distance moyenne du Soleil à la Terre est très précisément de 149 597 870 km. \nCette distance est utilisée comme une unité de mesure. Elle est appelée Unité Astronomique.'
    },
    {
        question: 'Quelle est la planète la plus chaude du système solaire?',
        correctAnswer: 'Vénus',
        categoryAnswer: planets,
        explanation: 'Vénus est la planète la plus chaude du système solaire, avec une température moyenne de 460 degrés Celsius.'
    }
];